<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>雜記 on Sian</title>
    <link>https://sunnyday0932.github.io/categories/%E9%9B%9C%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 雜記 on Sian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Sep 2021 02:40:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sunnyday0932.github.io/categories/%E9%9B%9C%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>軟體工程師資歷兩年心得雜記</title>
      <link>https://sunnyday0932.github.io/2021/%E8%BB%9F%E9%AB%94%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E8%B3%87%E6%AD%B7%E5%85%A9%E5%B9%B4%E5%BF%83%E5%BE%97%E9%9B%9C%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 02:40:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunnyday0932.github.io/2021/%E8%BB%9F%E9%AB%94%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E8%B3%87%E6%AD%B7%E5%85%A9%E5%B9%B4%E5%BF%83%E5%BE%97%E9%9B%9C%E8%A8%98/</guid>
      <description>前言 最近看到 Huli 大大兩篇文章：
 那些人生中的轉折 那些印象深刻的經歷  想到去年這個時候也寫了一篇 軟體工程師資歷一年心得分享，如果真的如當初跟朋友相約要持續寫下去，感覺來開個系列文也是不錯的選擇，也很好奇日後回過頭來看些文章會是甚麼樣心情；雖然目前已荒廢兩個月，趕緊找個主題寫一下。
本文 1、換工作了。 在資歷即將滿兩年的時候選擇了前往下一站，身邊朋友大概知道我再一開始規劃上就是這樣打算的，雖然實際執行的時候自己這麼果斷現在想起來也是很驚訝；原因的話就是自己想出去看看，很感謝在上一間公司提供了良好的環境、主管很肯給我機會、前輩不吝賜教還有同期的朋友互相學習，過去一年真的是我成長最快速的時期，之前看過 商業思維學院院長文章 - Gipi 游舒帆：頭兩份工作型塑你對職場的認知，第一份工作能讓我對職場有很多正向認知真的由衷感謝。
2、刪了很多文章。 如果有注意看文章的朋友應該發現很多文章不見了，其實就是自己做錯事了趕快想辦法補救，之前有些技術文章都是參考公司大神寫的內部文件所寫、程式碼也是，當然寫的部分都沒有參雜公司商業邏輯但自己沒設想好這樣不妥於是就放在了自己的部落格以及 Github ，畢竟是屬於公司內部資產，請大家不要模仿這樣的行為。
3、新工作環境。 朋友說過：「爛的程式碼要看過，才知道好的是怎麼樣。」大概就類似美食是比較出來的，你要先吃過難吃的食物才會懂得品嘗美味的食物．．．
雖然在前公司也是有一些 Legacy Code 的存在，但在這還真的是讓我開了不少眼界，舉例來說如 RestFul API 的 GET 裡面居然有 Delete 的行為；同事說過每天都像在開箱，真的是每每打開都是驚不驚喜、意不意外啊這種感覺。
但團隊真的很強，首先自己比較在意的 PM ，終於有一種我認知上的 PM 就該是這樣，甚至比自己想的還要強一點(如果有以前合作過的 PM 看到這邊我真的沒有其他意思，還是很在意的話我這邊先道歉嘛 XD)。
QA ，之前沒有跟專業 QA 合作過，大多都是 Monkey Testing ，第一次知道專業的 QA 是如何透過不同角度看系統，讓 PG 可以很安心的製造 Bug (?
RD，這邊的 RD 群也是臥虎藏龍就連前端同事資歷都很深，聊到後端技能也是能給出不少有用的建議，技術上還真的不怕找不到人問。
Domain knowledge 大概是目前遇到最為頭痛的問題，在前公司再怎麼樣都能找到 Domain knowledge 很熟悉的前輩能夠對目前遇到的狀況給予一些解法建議，但目前就是只能像開戰爭迷霧一樣的情況自己慢慢摸索片段組裝後猜想可能的情境；這也是讓我改觀原來熟知 Domain knowledge 對一間公司真的是滿重要的。
4、真的有朋友成為軟體工程師了。 去年會寫那篇文章作為分享，主要是當時真的不少人問了差不多的問題，後來有一位朋友真的很認真想嘗試，在今年年初已經成功踏入職場，到現在也過了半年的時間，前些日子聊聊雖然辛苦但感覺也漸漸熟悉步調了，真心替他感到開心。
5、重新思考了目標。 在準備選擇 offer 的時候，當時前輩有說過：「都是機會。」，在前陣子工作上遇到滿緊急的情況時突然理解了這句話真正涵義，連四天加班懷疑人生的時候就會想起以前覺得負責內容還算上手，就是有著前輩們幫忙分擔了那些不簡單的部分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>軟體工程師資歷一年心得分享</title>
      <link>https://sunnyday0932.github.io/2020/%E8%BB%9F%E9%AB%94%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E8%B3%87%E6%AD%B7%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunnyday0932.github.io/2020/%E8%BB%9F%E9%AB%94%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E8%B3%87%E6%AD%B7%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>前言 有鑑於真的被問了不少次，所以就以分享的角度來回覆一些相關問題，盡量不會帶太多個人情緒在內，以供參考；個人資歷勉強算是一年而已，所以漏看了甚麼、或是回覆有些誤解還請各位多擔待。
開始前還是先推薦一篇文章。
 轉職軟體工程師可能沒有你想像中的那麼美好  本文 １、想學程式有沒有甚麼建議？ 大多數回覆我都會說如果「不排斥」的話，可以先找網路上的一些資源每天花一點時間看看，持續一段時間自己的感覺如何再來做決定。
回答「不排斥」這不是因為我不想多分享，就自身經驗來看我認為目前在這產業我僅能算是「不排斥」這份工作而從事而已；原因當然是因為進入業界後你會看到很多神人、甚至同事就有對程式癡迷的，大家都對程式有某些堅持，在這種環境我根本是小巫見大巫，說我喜歡程式&amp;hellip;嗯？
2、想從事你覺得適合嗎？ 這問題出現幾次我大概就會打太極幾次，也不是刻意，但畢竟是自己的人生嘛&amp;hellip;
好啦認真回覆。
首先如果是覺得原先工作辛苦、或是不如意想換換工作的人，我能給的建議就是 每份工作都有辛苦的地方 ，你和我覺得辛苦的尺度也不一樣，我不知道要怎麼以「客觀角度衡量主觀認定事實」後給予建議，所以 go big or go home？
3、工作內容、或是日常都在做甚麼？ 這可能會很常讓人誤解的是軟體工程師只要會寫程式就好，但以我自身經驗、看相關書籍、與朋友聊天得來的結果幾乎都是比起寫程式、更容易遇到要 與人溝通這件事；其實也不難理解，或是不難解釋這件事，畢竟程式寫出來就是給人用的，所以日常就是需要解決人的問題。
所以我認為除了寫程式的基本能力以外、「溝通」會是佔滿大一部分的日常工作。
4、是不是一直要學習新東西？ 是、沒錯、YES，就是你想的那樣。
不管是你主動、或是被動要求這件事都是肯定會發生的，身邊朋友或是大神隨便一個都是家裡有整櫃技術類書籍的，不然你以為我很閒沒事寫這些文章？沒事看書？
5、待遇如何？ 這問題承上，首先起薪比一般工作高是事實，之後就是這工作吸引人的地方了，一切都看實力說話，會持續學習東西、看新技術，有一部分就是因為薪水漲幅是可預見的。
6、工作環境？ 還是得先提醒一下，每間公司不同，我只能以我所看見的來分享。
如果要看精彩的歡迎點選右邊這連結 靠北工程師。
我很幸運的是目前工作的環境還不錯，工時正常、同事願意互相討論、上級也很願意協助解決問題；算是滿樂於互相分享、幫助的環境，這也與我一開始看到軟體工程師郎好氛圍這件事一樣，套句公司大神跟我說的：「我們公司比上不足，比下有餘。」
但有些朋友待的公司可能就不大相同、加班常態，工作內容強硬等都是有所耳聞的，還是上面那句，要看精彩的請去靠北工程師。
7、職涯？ 年齡的確是工程師的硬傷，甚至矽谷也有很多傳聞35歲以上工程師就不太有人要了；但就我來看其實也不然全是這樣，之前看過一本書寫到「做一件事十年，跟認真做一件事十年是不一樣的。」
在職場的價值是需要靠個人耕耘跟規劃的，說不準到底會發生甚麼事，還是老話一句，你自己走走看就知道了。
後記 步入職場也快滿一年了，一開始寫這些文章純粹就是朋友相約、大神鼓勵，決定要記錄學習歷程，幫助自己以後忘記好找答案、或是能在職場上傳達有自學能力這件事，也沒想過這些文章會這麼快對其他人有所幫助；最後還是要說畢竟才一年，可能還有很多沒看到的東西，所以這僅是我的淺見希望對各位思考這些問題時有所幫助。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
