<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>職涯 on Sian</title>
    <link>https://sunnyday0932.github.io/tags/%E8%81%B7%E6%B6%AF/</link>
    <description>Recent content in 職涯 on Sian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Apr 2021 06:40:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sunnyday0932.github.io/tags/%E8%81%B7%E6%B6%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>技術管理者論壇(商業與技術的平衡) - 心得</title>
      <link>https://sunnyday0932.github.io/2021/%E6%8A%80%E8%A1%93%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%80%85%E8%AB%96%E5%A3%87%E5%95%86%E6%A5%AD%E8%88%87%E6%8A%80%E8%A1%93%E7%9A%84%E5%B9%B3%E8%A1%A1-%E5%BF%83%E5%BE%97/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 06:40:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunnyday0932.github.io/2021/%E6%8A%80%E8%A1%93%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%80%85%E8%AB%96%E5%A3%87%E5%95%86%E6%A5%AD%E8%88%87%E6%8A%80%E8%A1%93%E7%9A%84%E5%B9%B3%E8%A1%A1-%E5%BF%83%E5%BE%97/</guid>
      <description>前言 作為未來有興趣往PM發展的工程師，閱讀到這段馬上就選擇報名了。
本文 上半場 開場由91APP的Ruddy老師導引了一些敏捷團隊該努力的方向。
自己聽到的重點有：
 敏捷團隊不該出現很忙的情況，代表有問題沒有釐清，反思敏捷精神。  小增量 多迭代 求回饋   尋求議題清晰，目標清楚。 使用OKR。  詳細內容可參考Ruddy老師寫的這篇文章：
主管；你很忙嗎?
這邊個人理解成，真正有照著敏捷跑的團隊因為目標夠明確，能夠切分，所以應該都要能夠在一個時程內完成。
上半場的感想，確實比較面相對已經是管理階級的工程師開的論壇，但整個大主題圍繞在 傳承 這些經驗、或是帶著大家找尋最佳解，就代表也需要有新血流入，況且主題是管理結合技術本來就是我比較感興趣得題目，可以再多關注社群公布的消息。
下半場 下半場開場由商業思維學院院長gipi分享之前在業界的經驗。
首先提到了為何台灣的技術思維還停留在原始代工的階段，而期望達到的境界為：
從他的自身經驗分享提到公司團隊合作方式。
第一階段：未開化時期。 所有需求單位都可以直接對工程師提需求，而造就了這種情況。
這張圖出現的時候，馬上就引起不少共鳴XD
第二階段：逐漸敏捷。 公司開始有一個產品經理的職位出現，但因為以前都能直接對工程師提需求，所以需求單位並不習慣這種方式，於是就需要有數據佐證，透過產品經理的職位來達到雙向溝通；提升了多少等數據。
這邊有提到目前大多數的公司敏捷團隊都只停留在技術團隊，有沒有可能跨出技術團隊，讓整個組織都敏捷呢？
第三階段：敏捷完整體。 讓敏捷的精神跨出技術團隊，帶入整個公司，gipi提到，他們當初是透過接收需求端後，找出目標實驗客群，透過目標推送客製化內容，每兩周讓客服與客戶對焦回饋心得，以此方式迭帶收集需求，最後找到一個最佳解再進行工程團隊開發。
第二個主題分享是目前很多企業推廣敏捷、OKR、轉型的原因。
敏捷 世界為何變得VUKA？
VUKA是「波動、不確定、複雜和模糊的縮寫」（volatile, uncertain, complex and ambiguous）。
1、全球化。
=&amp;gt; 競爭對手已經不適原本所想的那些人。
這邊自己所想到的例子是：Amazon。
從最早的網路書店，轉型成電商平台，現在又跨足了雲端、食品、影視等產業。
因為基礎建設完善，跨足產業容易，因為這些產業而形成了亞馬遜生態系。
2、尋求變化速度改變。
網路更快、消費意識抬頭、全球化競爭 =&amp;gt; 應變速度要更快。
Ex:過去鄉下地方買電器可能找鄰近的電器行，而電器行會透過合作廠商推廣電器，消費者選擇少；現今使用網路選擇多樣化的情況下，廠商競爭者變多了。
3、商業合作面。
過去產業鏈單純、現在跨界企業出現。
講者是以Tesla顛覆汽車業做舉例。
這邊我也是想到Amazion，顛覆原產業、連結整個Amazon生態系。
4、科技。
科技進步速度加快。
Ex:摩爾定律。
這邊有提到如何用舊思維理解新技術？
高層可能會遇到難以理解新技術的情況。
這邊個人想到的是當初教授有提到，新技術根本還是回到Computer Science本身，DS、OS、演算法這些本同源，永遠不會過時，所以個人對這點也比較難以理解。
後來分組討論的Konrad老師，本身也在台積電待了很多年現已退休，最後也是告訴我們有些東西不會過時，而那些根本才是技術人的精隨。
OKR 台灣晚了20年導入。
一開始的導入原因，需求難以對焦，從高層傳達下來的時間過長、甚至意思不夠明確。
關鍵問題在於：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>軟體工程師資歷一年心得分享</title>
      <link>https://sunnyday0932.github.io/2020/%E8%BB%9F%E9%AB%94%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E8%B3%87%E6%AD%B7%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 22:19:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sunnyday0932.github.io/2020/%E8%BB%9F%E9%AB%94%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E8%B3%87%E6%AD%B7%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>前言 有鑑於真的被問了不少次，所以就以分享的角度來回覆一些相關問題，盡量不會帶太多個人情緒在內，以供參考；個人資歷勉強算是一年而已，所以漏看了甚麼、或是回覆有些誤解還請各位多擔待。
開始前還是先推薦一篇文章。
 轉職軟體工程師可能沒有你想像中的那麼美好  本文 １、想學程式有沒有甚麼建議？ 大多數回覆我都會說如果「不排斥」的話，可以先找網路上的一些資源每天花一點時間看看，持續一段時間自己的感覺如何再來做決定。
回答「不排斥」這不是因為我不想多分享，就自身經驗來看我認為目前在這產業我僅能算是「不排斥」這份工作而從事而已；原因當然是因為進入業界後你會看到很多神人、甚至同事就有對程式癡迷的，大家都對程式有某些堅持，在這種環境我根本是小巫見大巫，說我喜歡程式&amp;hellip;嗯？
2、想從事你覺得適合嗎？ 這問題出現幾次我大概就會打太極幾次，也不是刻意，但畢竟是自己的人生嘛&amp;hellip;
好啦認真回覆。
首先如果是覺得原先工作辛苦、或是不如意想換換工作的人，我能給的建議就是 每份工作都有辛苦的地方 ，你和我覺得辛苦的尺度也不一樣，我不知道要怎麼以「客觀角度衡量主觀認定事實」後給予建議，所以 go big or go home？
3、工作內容、或是日常都在做甚麼？ 這可能會很常讓人誤解的是軟體工程師只要會寫程式就好，但以我自身經驗、看相關書籍、與朋友聊天得來的結果幾乎都是比起寫程式、更容易遇到要 與人溝通這件事；其實也不難理解，或是不難解釋這件事，畢竟程式寫出來就是給人用的，所以日常就是需要解決人的問題。
所以我認為除了寫程式的基本能力以外、「溝通」會是佔滿大一部分的日常工作。
4、是不是一直要學習新東西？ 是、沒錯、YES，就是你想的那樣。
不管是你主動、或是被動要求這件事都是肯定會發生的，身邊朋友或是大神隨便一個都是家裡有整櫃技術類書籍的，不然你以為我很閒沒事寫這些文章？沒事看書？
5、待遇如何？ 這問題承上，首先起薪比一般工作高是事實，之後就是這工作吸引人的地方了，一切都看實力說話，會持續學習東西、看新技術，有一部分就是因為薪水漲幅是可預見的。
6、工作環境？ 還是得先提醒一下，每間公司不同，我只能以我所看見的來分享。
如果要看精彩的歡迎點選右邊這連結 靠北工程師。
我很幸運的是目前工作的環境還不錯，工時正常、同事願意互相討論、上級也很願意協助解決問題；算是滿樂於互相分享、幫助的環境，這也與我一開始看到軟體工程師良好氛圍這件事一樣，套句公司大神跟我說的：「我們公司比上不足，比下有餘。」
但有些朋友待的公司可能就不大相同、加班常態，工作內容強硬等都是有所耳聞的，還是上面那句，要看精彩的請去靠北工程師。
7、職涯？ 年齡的確是工程師的硬傷，甚至矽谷也有很多傳聞35歲以上工程師就不太有人要了；但就我來看其實也不然全是這樣，之前看過一本書寫到「做一件事十年，跟認真做一件事十年是不一樣的。」
在職場的價值是需要靠個人耕耘跟規劃的，說不準到底會發生甚麼事，還是老話一句，你自己走走看就知道了。
後記 步入職場也快滿一年了，一開始寫這些文章純粹就是朋友相約、大神鼓勵，決定要記錄學習歷程，幫助自己以後忘記好找答案、或是能在職場上傳達有自學能力這件事，也沒想過這些文章會這麼快對其他人有所幫助；最後還是要說畢竟才一年，可能還有很多沒看到的東西，所以這僅是我的淺見希望對各位思考這些問題時有所幫助。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
