<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>職涯 on Sian</title>
    <link>https://sunnyday0932.github.io/tags/%E8%81%B7%E6%B6%AF/</link>
    <description>Recent content in 職涯 on Sian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Sep 2020 22:19:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://sunnyday0932.github.io/tags/%E8%81%B7%E6%B6%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>軟體工程師資歷一年心得分享</title>
      <link>https://sunnyday0932.github.io/2020/%E8%BB%9F%E9%AB%94%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E8%B3%87%E6%AD%B7%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 22:19:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sunnyday0932.github.io/2020/%E8%BB%9F%E9%AB%94%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E8%B3%87%E6%AD%B7%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>前言 有鑑於真的被問了不少次，所以就以分享的角度來回覆一些相關問題，盡量不會帶太多個人情緒在內，以供參考；個人資歷勉強算是一年而已，所以漏看了甚麼、或是回覆有些誤解還請各位多擔待。
開始前還是先推薦一篇文章。
 轉職軟體工程師可能沒有你想像中的那麼美好  本文 １、想學程式有沒有甚麼建議？ 大多數回覆我都會說如果「不排斥」的話，可以先找網路上的一些資源每天花一點時間看看，持續一段時間自己的感覺如何再來做決定。
回答「不排斥」這不是因為我不想多分享，就自身經驗來看我認為目前在這產業我僅能算是「不排斥」這份工作而從事而已；原因當然是因為進入業界後你會看到很多神人、甚至同事就有對程式癡迷的，大家都對程式有某些堅持，在這種環境我根本是小巫見大巫，說我喜歡程式&amp;hellip;嗯？
2、想從事你覺得適合嗎？ 這問題出現幾次我大概就會打太極幾次，也不是刻意，但畢竟是自己的人生嘛&amp;hellip;
好啦認真回覆。
首先如果是覺得原先工作辛苦、或是不如意想換換工作的人，我能給的建議就是 每份工作都有辛苦的地方 ，你和我覺得辛苦的尺度也不一樣，我不知道要怎麼以「客觀角度衡量主觀認定事實」後給予建議，所以 go big or go home？
3、工作內容、或是日常都在做甚麼？ 這可能會很常讓人誤解的是軟體工程師只要會寫程式就好，但以我自身經驗、看相關書籍、與朋友聊天得來的結果幾乎都是比起寫程式、更容易遇到要 與人溝通這件事；其實也不難理解，或是不難解釋這件事，畢竟程式寫出來就是給人用的，所以日常就是需要解決人的問題。
所以我認為除了寫程式的基本能力以外、「溝通」會是佔滿大一部分的日常工作。
4、是不是一直要學習新東西？ 是、沒錯、YES，就是你想的那樣。
不管是你主動、或是被動要求這件事都是肯定會發生的，身邊朋友或是大神隨便一個都是家裡有整櫃技術類書籍的，不然你以為我很閒沒事寫這些文章？沒事看書？
5、待遇如何？ 這問題承上，首先起薪比一般工作高是事實，之後就是這工作吸引人的地方了，一切都看實力說話，會持續學習東西、看新技術，有一部分就是因為薪水漲幅是可預見的。
6、工作環境？ 還是得先提醒一下，每間公司不同，我只能以我所看見的來分享。
如果要看精彩的歡迎點選右邊這連結 靠北工程師。
我很幸運的是目前工作的環境還不錯，工時正常、同事願意互相討論、上級也很願意協助解決問題；算是滿樂於互相分享、幫助的環境，這也與我一開始看到軟體工程師良好氛圍這件事一樣，套句公司大神跟我說的：「我們公司比上不足，比下有餘。」
但有些朋友待的公司可能就不大相同、加班常態，工作內容強硬等都是有所耳聞的，還是上面那句，要看精彩的請去靠北工程師。
7、職涯？ 年齡的確是工程師的硬傷，甚至矽谷也有很多傳聞35歲以上工程師就不太有人要了；但就我來看其實也不然全是這樣，之前看過一本書寫到「做一件事十年，跟認真做一件事十年是不一樣的。」
在職場的價值是需要靠個人耕耘跟規劃的，說不準到底會發生甚麼事，還是老話一句，你自己走走看就知道了。
後記 步入職場也快滿一年了，一開始寫這些文章純粹就是朋友相約、大神鼓勵，決定要記錄學習歷程，幫助自己以後忘記好找答案、或是能在職場上傳達有自學能力這件事，也沒想過這些文章會這麼快對其他人有所幫助；最後還是要說畢竟才一年，可能還有很多沒看到的東西，所以這僅是我的淺見希望對各位思考這些問題時有所幫助。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
