<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>雜記 on Sian</title>
    <link>https://sunnyday0932.github.io/tags/%E9%9B%9C%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 雜記 on Sian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language><atom:link href="https://sunnyday0932.github.io/tags/%E9%9B%9C%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>軟體工程師資歷五年心得雜記</title>
      <link>https://sunnyday0932.github.io/1/%E8%BB%9F%E9%AB%94%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E8%B3%87%E6%AD%B7%E4%BA%94%E5%B9%B4%E5%BF%83%E5%BE%97%E9%9B%9C%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sunnyday0932.github.io/1/%E8%BB%9F%E9%AB%94%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E8%B3%87%E6%AD%B7%E4%BA%94%E5%B9%B4%E5%BF%83%E5%BE%97%E9%9B%9C%E8%A8%98/</guid>
      <description>軟體工程師資歷五年心得雜記 tags: 雜記 title: 軟體工程師資歷五年心得雜記 tags: [&amp;ldquo;職涯&amp;rdquo;] categories: [&amp;ldquo;雜記&amp;rdquo;] date: 2025-02-21T02:40:45 keywords:
軟體工程師心得 description: &amp;ldquo;軟體工程師資歷五年心得雜記&amp;rdquo; 本文 距離上一篇心得文也過了兩年多，今年算起來也工作六年了，但還沒真的滿六年，於是就以五年當作標題，心得文沒有每年更新其實就只是單純覺得好像也沒什麼長進(?)，沒有特別想留下點紀錄。 所以突然又回來寫也只是一時興起，剛換到新的工作岡位滿三個月，期間滿多自省，於是就想留下這些想法，供以後在某個時刻掙扎的自己、或是有共鳴的人見笑見笑。
每間公司對 Senior 的定義都有所不同，我很幸運在這個資歷下能被認可是一位 Senior 了，但一位 Senior 該做些甚麼呢？大家又對 Senior 有哪些期待？又有哪些自己覺得是 Senior 該做的事呢？ 在剛加入新公司的時候聽完引薦進入公司的前輩敘述，我內心覺得是個可以好好發揮自己技術能力的地方，只要我能夠展現足夠強大的火力，一定沒有問題的。
抱持這樣想法的我在初期對焦完主管的目標後很快的就投入專案的開發、系統的重構，架構的規劃，我內心也覺得這確實是個正確的方向，只要把這些技術上我能夠發揮長處的地方展現出來一定能在這個環境發生一些改變。 很快的我就發現好像沒有取得甚麼同事的共鳴，「我知道程式可能這樣寫比較好，但原本也可以解決問題啊？」，「我知道架構設計是為了解決某些問題，但是我這樣比較快定位問題啊？」，類似的對話會在交流工作上的內容時不斷地出現。
我知道文化、環境一定都有一些影響但為甚麼這些東西身為一位軟體工程師你不在乎呢？初期遇到這些狀況的我內心很快就浮現這種負面的想法，帶著這些困惑跟幾位朋友、前輩討教後，很快的我也找到了問題的原因，做了這些我有馬上減輕他們的工作量嗎？有對他們帶來甚麼實質性的幫助嗎？
在日常繁忙的工作流程中，能夠把工作持續的交付已經耗費大家很大的力氣了，共感這樣的背景後，很快我也產生了另一個疑問，所以就可以不把程式寫好嗎？
帶著新的疑惑前進的期間剛好看到了幾位業界知名的前輩推薦一部韓劇「外傷重症中心」，裡面的台詞「去找出屬於你自己的動力吧，即使累得像狗，就算被人糟蹋，也不會讓你改變的那種動力。」，我想是我太著急了吧，於是決定先以分擔大家工作量為出發點，再一邊推行想要推行的項目。
儘管內心還是有一些掙扎，當下我確實以為這就是我要的答案，於是又過了一段時間，近期發生了幾件事後，突然有點頓悟的感覺，很快就聯想到前輩之前提到過在書中看到的一句話「你只能強迫新手們這麼做。過了幾年後，他們會突然恍然大悟，然後腦袋彷彿重生！」
或許我就是必須要跟著大家多繞點彎路，陪著大家一起犯錯，並適時的提供自己的經驗。
想到這裡突然就很感謝這些年陪著我練功的前輩們，當時看著我繞彎路時他們心情是甚麼呢？有沒有過我現在這種掙扎？
原來只是換我接棒了而已，這是我現在的答案，曾經聽過前輩們心中有種「憑一口氣，點一盞燈。」的氣魄想要改變整個大環境，我沒有那麼大的夢想，但受人恩惠的我也會試著把從大家身上學來的東西傳承下去的。
後記 以上大概是近期一些心得感想，沒有任何技術內容，沒再持續寫技術文也只是因為自己懶然後又發現有別人寫得比自己更好於是就看別人的為主了，這兩年有感越資深基礎的知識越重要，另外這一年多 AI 工具的出現真的是改變了自己學習的方式，雖然不知道 AI 未來會如何持續發展以及有沒有可能這麼快威脅到自己的工作，還是很慶幸自己活在這個時代，能夠親眼見證一個新時期的到來，這就是最後的碎嘴。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
